點解有人姓李叫Lee 或者 Li

答案係!! 陳國邦 (李斯)

因為姓李叫Lee啫係silly 癡線 冇可能會發生
Silly發音就係 see Li 斯李
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係李斯喇
而做過李斯嘅TVB藝員就係得陳國邦
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!陳國邦

輕鬆 謝謝大家

因為有啲西人唔撚識讀Li , 以為stress on "I" 即係Lion個Li (laɪ)
所以索性改做Lee , stress on e 一定唔會讀錯

但點解李會讀做lee 唔讀做lei

建國後姓李既英文一律改做LAY
姓林改做LUM
Lum Jeng Yuet All

聽過人講lee hk
Li 大陸移民

因為本身鬼佬有 Lee 姓。

但係lee同李完全唔啱音

姓陳都有分chan同Chen
麻撚煩又唔統一

chen係蝗

咁Kelly Chen係蝗？

Ngo

Choi / Tsoi

敵將is doctor Lee!!!!

正確答案

終於等到

台灣都係Chen

呢個好似一百年前真係兩個音黎

以前主要係睇生死註冊處職員點譯

姓蔣都好多變化

對
例如 Tim Lee

Tim Berners-Lee

嚟嚟去去咪又係 Cheung, Cheong, Tseung

好多香港人名既譯音都唔岩
例如 何 應該譯做hal 而唔係ho

Yip / Ip

有冇人知點解馬來半島果邊姓陳=Tan

Chow / Chau

見過仲有chiang

閩南語 陳=Tan嘅音

其實都好多例子
潘 Poon/Pun
羅 Law/Lo
藍 Lam/Nam
蔡 Tsoi/Choi
胡 Woo/Wu

許 hui/hoi
正統華文 HSU/SHU
劣式共語Xu

徐 Chui/Tsui

台灣人都係用Chen, 大學好多台灣教授

仲有chou
姓周最麻撚煩

點解馮檢基會fung kin kei
健又kin 檢又kin
咁kwok 同kok 不如都譯做kok算啦 on9

Chong/Tsong 莊

係喎
點解咁多唔同

個職員譯撚咗做Li都冇辦法
我朋友台灣嚟 佢又係姓Li
唔好成日見到就屈人話大陸新移民

仲有姓劉 Lau/Liu
我以為同Lee/Li
係一個係香港 一個係大陸移民
冇深究

自己有得揀㗎...

當時問過老豆老母 佢冇提過有得揀
唔理佢哋有冇得揀 屌我冇得揀呀嘛

如果BB名有 家 字，有冇得揀譯音Ga
如果要避負面initial (PK, MK)

同YIP/IP一樣

仲有Choy....

以前係註冊處度揀架
啲人唔識英文都係亂揀
揀完以後啲仔女就跟老豆

以前冇一個standard 好睇當時個負責人點拼
所以就有好多字都會係唔同版本
葉 ip / yip
陳 chan / chen

月痾？

次撚次都on9到笑撚左

岑/沈都有好多variation
Sham Shum Sam Sum 都有

澳門人會用Lei

葉 Yip/Ip

有同學姓李叫Lei

我聽的是：
1. Li 是廣州移民, 跟粵語發音第三聲
2. Lee 不止發源於香港，發音近普通話平聲，而且本土香港 Lee 好少，所以 8 成大陸落來。

以前澳門出世姓余葡文拼音係單一個 U 字，而家唔知係咪?

chiang係咪台灣譯

聽說係當年香港請左好多呀叉黎幫香港人翻譯英名

因為英國人唔會幫你做呢d野,香港人果陣時又冇幾個識英文

但係呀叉翻譯又冇規定,岩音就當係

Li 大陸仔普通話譯音
Lee英式譯音

Lo 仲有勞，盧

有時見到Lo真係頭都痕埋, 究竟佢姓羅定盧

葡文拼音
如果越南文就Lý，冇聲調符號就Ly

Yep

有朋友分享佢阿爺香港出世姓Lee，但佢啲叔伯連埋佢老豆一半姓Lee 一半姓Li，結論就係以前個年代可以你老豆幫你揀，到後期就一定跟老豆拼音

Lo Law
有個frd姓羅英文寫做Lo 成日俾人以為係盧生 勁on9

我有同學都係姓羅譯成Lo

所以姓羅 盧 勞 都好慘 成日俾啲人叫錯名

仲有葉 Yip/Ip

林其實除左Lam Lum我都見過

好難講 本身都有Lee依個英文名所以係英藉時期演化都唔定 鬼佬都好多姓Lee

因為當時啲政府職員亂譯囉
唔好再亂屈係大陸人

鬼仔都有 Li 同 Lee, 但你唔係拎英文發音來比架嘛。
Li 係粵語, Lee 音拉長左少少, 接近普通話發音。

Chiang係香港音

雖然蔣介石係叫Chiang Kai Shek

黃圈頻道高手紹需要大家訂閱CLS

Chin

我個名個”志”字，多數人用”Chi”，我就係 “Che”。。。

梗係有得㨂

只係當年既人唔9理，畀班small potato既公務員決定

結果譯音無統一

佢地識英文咩，咪on9啦，落到嚟咪人民入境處班人幫佢地改

車

周
Chau
Chow

仲有 Lin

成班傻閪係咁屈落係大陸人
Li 同lee都係係hk改嘅拼音，無關係

係睇寫出世紙果個人點填。
我阿爺，老豆既阿妹細佬都係Lee, 就係果條友填老豆既出世紙係Li

點解有人姓陳叫Chan 或者Chen

Chen,Wang(王）係台灣人

台灣Wang

無錯，D垃圾銀行電話，成Q日嗡錯我係”X車X”，即 cup 線

lin一定係大陸 台灣 普通話發音黎

國同角都唔同音

有無人當年中小學雞個陣真係撞過Ip同Yip同班，搞到都係姓葉但學號唔排埋一齊

Lee/chan正宗香港人
Li/chen大陸新移民?

仲有Lim ，似星加玻/馬拉果邊

檢同健唔同音點解fung kin kei

Lim Goh Tan Ong

Chiang點拼都係普通話音
點樣香港音法
Cheung就真係粵音喇

tong
姓唐 定 湯

上面成班係度捕風捉影

實情係冇規定 是旦譯

Jiang係普通話

本土lee 好少？
Btw li先係大陸人

Ip/Yip/Chan 由細到大都見
Chen 係匪語併音

Lee Li
Yee Yi

1930- 1960 年間, 香港人口增加 274%, 然後你同我講本土 Lee 好多, 你連香港本土 5 大家族都不懂, 仲唔係大陸仔後代?

呢度有邊個唔係大陸仔後代
不過Li係最接近大陸仔

根本全部大陸仔姓李嘅都係會譯做li

Lee係跟鬼佬

越南人都係Li

台灣大陸越南都係
Lee係跟鬼佬可能因為以前英治時期影響

收皮啦死蝗蟲

一樣
我曾爺果代已經係香港出世
老豆果邊既兄弟姊妹全部都lee
唯獨我老豆就li
問佢佢話一出世就咁寫

真係笑死，中國除左廣州跟粵語比較多 Li 之外，根本 9成 Lee 都係大陸人，所以廣州人聽到姓 Lee，會被人笑北撈。
結果班 Lee 來左香港定居，而家仲話自己香港正宗。

其實香港中文教育應該要推行粵拼教學
問啲初中學生，好似連粵音九聲都冇教（冇再追問落去）

陳=Tan
黃=Ng
王=Ong
張=Tiong
福建話音譯

On9

普通話語系嘅地方都係叫Li
全中國都係叫Li
你check下啲大陸仔姓李嘅英文係咪叫Li啦

因為蔣介石係跟孫中山
孫中山等於廣東軍閥

好耐以前改名去登記處時，佢就係打開一本簿，揀啲中文字用咩拼音，咁都好拗係咪大陸人，明明好多土生土長香港人都用Li。只可以話，大陸人姓李會用Li，但用Li唔一定係大陸人。點解要係到比較邊個夠「正統香港人」

仲有deliveroo/deliverwu

Chiang 係用國語嘅舊拼音法wades-giles 拼
Kai-shek 就係廣東話

其實講左咁耐結論就係鳩黎

咁都得 以為真係問學術野

Tsoi好似型d

拼音蝗

支那拼音應該係近六七十年先有嘅產物？

Lie呢

Siu/ Shiu

同Tsoy

好撚好笑麻煩收收皮先

聽過話係當年寫出世紙條鬼佬鐘意點串就點串

Leung/Leong

澳門

Christopher Lee
Star Wars Count Dooku

Lee priest

Liu肯定係大陸/台灣音譯
識所有姓劉嘅香港人都係Lau

因為真係睇以前註冊處填果陣係乜
你知以前d人英文差
同一個字
兩次譯都會唔一樣

利申：屋企對上兩個阿姨個姓譯完註冊差一個英文字

咁葉個Ip 同Yip又乜玩法🤫

以前上一兩代人拎身份證果陣譯錯
下一代都好似會照跟個姓既譯法

Chou好似係台灣譯法？

姓李路過

見過兩兄妹一個姓Lee 一個姓Li添，兩張都係5/60年代香港龍獅出世紙

幾十年前啲登記官係鳩鳩哋

姓IP嘅有幾會係澳門出世

呀爺大陸落黎 Lee
我同老豆香港出世 Li

廖，鄧，另外3個唔記得 依啲係本土姓 係香港原住民姓 一早就係度生活唔係大陸落黎 非全部大陸落黎 香港本身就有漁民同農夫住係度

Li係支那人譯音

到近年啲新移民
政府會幫佢用返支那併音姓
名就轉就廣東話併音
幫佢地洗白融入
中小學好多

但你睇Chiang Kai Shek
後面Kai Shek好明顯係粵音黎
我覺得Chiang 都係粵音

普通話拚音=Zhou

周興哲係chou

仇都係Chau

我係聲韻學專家 小學已經精通粵語拼音

好似Choi係正宗啲

點解啲人覺得姓Lee就唔係大陸落來？
唔通香港真係有咁多原居民咩
我阿爺二戰香港淪陷前就落咗來 老豆香港出世 都係跟返阿爺叫Li 咁我就自然係跟著用Li啦
成日喺度鳩up 用下個腦plz

因為香港無粵拼教學

18歲換身份證都可以，之後就要比錢改

Chen其實都係嚟自威妥碼拼音，或者咁講，台灣都係好常見嘅

李Lea 係台灣?

反而想知點解有d 鬼佬會姓lee

入嚟就係睇𠵱個

Tsui/Chui

呢個情況同LAI 黎/賴一樣

)

Yip/Ip 葉

Cheung Cheong 張

阿爺、老豆、姑姐都有唔同英文拼法
嗰陣嘅公務員/阿爺大家都唔理
搞到同家族唔同姓

已經唔記得咗本身條問題係問乜

我都係諗緊

乜嘢ching chong，你想講咩

福建話

一早用到亂晒啦
呢十幾年支那殖民就一定唔會有Lee

Coi

藍應該唔會 Nam 吓嘛

以前d人九成都唔識英文
所以就係由移民官鳩填
Lee Li都有

後來係咁啱支那漢語拼音個李係Li
先俾人覺得Li=上面落嚟

cls

蝗講葉好似冇p音

明知好無聊, 但是好唔爭氣笑左

星馬姓黃嘅華人都係Ng

鄭Tay
郭Quek
周Chew
Teo都係張

即係唔係香港人

Ong係王

1. Tan 陳 （9.5%）
2. Lim 林 （6.6%）
3. Lee 李 （4.5%）
4. Ng 黃（4.2%）
5. Ong 王（2.7%）
6. Wong 王（2.6%）
7. Goh 吳 （2.2%）
8. Chua 蔡（2.2%）
9. Chan 陳 （1.9%）
10. Koh 許（1.9%）

Liu = 廖？

li 通常都係大陸仔

台灣姓Chiu即係姓乜

如果係真粵音, 唔係鬼佬音讀咩
Cheung 係昌，長
蔣係Jeung

你咪傻啦，點跟啊，個個偷渡落嚟，證件都冇，你去讀下歷史先啦

我媽同佢兄弟姊妹全部香港出世
但係佢哋Lee同Li都有

好似喺條1q題

我就係 我同我堂哥同一年出世 一個Lee 一個就Li

屌 有聲

去沙灘唔昅女呀

我93年出世 老豆係Lee 我係Li
求奇啦 我覺得Li仲順D

屌真係好無聊